---
title: >-
    شمارهٔ ۱۳۶ - در مدح خاموشی
---
# شمارهٔ ۱۳۶ - در مدح خاموشی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خاقانی ار زبان ز سخن بست حق اوست</p></div>
<div class="m2"><p>چند از زبان نیافته سودی زیان کشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گو محرمان بخرده کفن بر کتف کشند</p></div>
<div class="m2"><p>او بر در خدای کفن بر روان کشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نای است بی‌زبان به لبش جان فرو دمند</p></div>
<div class="m2"><p>بر بط زبان و رست عذاب از جهان کشد</p></div></div>